【校園愛情】《十月二十八的天秤座》

──序──

「你覺得我似天秤定係天蠍座多啲？」星空下，她柔柔地問。

「唔知喎⋯⋯我又唔信星座嘅。」我摸摸後腦笑道：「你咩星座？」

「天蠍呀～」她沒有再直視我，然後說：「但我覺得我比較偏天秤嗰邊。」

「係咩⋯點解？」我對星座的認知根本是零。

只見她泛起一抹輕笑便又抬頭繼續凝視星空，沒有繼續把話說下去。

直到好長的一段時間後⋯⋯

我才終於知道了星座的意思。

──第一章──

01

一切，應該從那場班會選舉開始說起。

二零一四年九月一日，學期的起點。

「好，全部同學趴低先。」班主任 Miss Wong 指揮家上身地雙手左右揮舞，樂手們便聽從指令伏在冰涼的木桌上，我翻了翻白眼後把嘆息呼在了黯淡的木紋前，怕會把額前的油擦到手臂去，便又雙拳一疊，別過臉靠下去閉目養神。

「支持池銘祐做我哋『財政』嘅同⋯⋯」Miss Wong 柔弱的聲音跟冷氣融為一體，媽的⋯配合起來根本就是夏日最好的安眠藥。

言畢，課室的冷氣孤獨地在吹著風。

話說完不過兩秒，Miss Wong 便重複：「支持池銘祐做『財政』嘅同學可以舉手喇～」

⋯

..

.

世界又安靜得只剩下閉眼後的疲倦⋯⋯

「吓⋯冇人呀？」

「噗疵⋯⋯」所有同學紛紛宛如在試場上驀然想到周星馳的經典對白，人人都極力把頭壓低後嘗試吞下笑聲，笑意卻從鼻裡噴完又噴。

坐在最角落的我微微抬頭，只見那個姓池的胖子背影格外顫抖，旁邊跟他競選的人同時就挺得筆直。

「支持刑百勝做我哋『財政』嘅同學可以舉手。」那無聊的結局不需要多一個見證人，Miss Wong 開口後我便繼續趴下休息。

「好～咁新嘅一年我哋班會就由刑百勝同學負責『財政』嘅職務啦～」Miss Wong 笑著拍手，我們也跟著拍了幾下。

「頂，刑百勝全票贏囉咩事⋯⋯」坐在我旁邊的阿音摀著嘴笑得臉也紅了。

「哈。」我懶洋洋地乾笑一聲，眼神隨意地落在了窗外的那片藍天去。

「喂，選啦。」阿音再拍了一下我的手臂。

「唔喇唔喇⋯⋯」我抿嘴，不斷搖頭。

「好，邊個想選壁報嘅？」 Miss Wong 又開始招募更多人進入這個幾乎沒有決定權的班會。

話音剛落，我往右邊的角落一瞥，只見兩個女生笑着舉起了手，一個叫范愛笑，一個忘記了叫甚麼來着，但就是她們五個那一羣人的其中一個。

那五人在上年的 Singing Contest 中表演唱歌，贏得了我們學校舉辦這活動以來歷史最瘋狂的歡呼聲，分貝之高甚至超過 NBA 總決賽 Game 7 投進絕殺球、足球世界盃在最後十二碼淘汰中取勝、突然看見女神在牀邊出現後欣喜若狂的尖叫聲等等的總和。

「佢哋真係真係好犀利啊啊啊啊！」對，剛才那些讚美都是從阿音口中聞說而來——媽的，我上年根本沒去「SingCon」。

在這科技如此發達的時候，她們的表演的片段自然被保留下來了。

只是，保留下來歸保留下來，有沒有機會看到又是另外一回事。我問了身邊最好色的幾個朋友，他們都說是只有學校某些部門才存有這片段，讓我那次沒去的遺憾比此刻班房的歡呼聲還大⋯⋯

「好，咁我哋嘅壁報就交比范愛笑同學同埋陶海敏同學啦～」Miss Wong 歡喜地拍着手，阿音又笑淫淫地瞥了我一眼。

自從梁小欣（也是那五個女生的其中一個）選上了班會主席後，阿音便開始跟我東拉西扯地說了些甚麼女性羊羣心理學、社會自然論的東西，盤算一大輪後跟我說她們那幾個女生將會一同選進班會。

所以及後他幾乎每一輪都想舉手：副主席、財政、文書等等，可惜就是看見幾個不可能勝出的對手，他又把希望放在了下一輪去。

此時，黑板添上了六個白字，剩下空缺的職位就只有「康樂」和「雜務」。他的白癡猜測似乎真的沒錯，那五個女孩已經有四個自動請纓去當班會成員了。

這時候阿音再次笑着給我打了個眼色，我的心裡莫名其妙地變得癢癢的⋯⋯

從一個小時前的小息他就開始說服我去跟他一起參選班會，但我都多次搖頭了。

不是因爲我不喜歡那些已當選的同學，而是我真的對幾乎毫無決定權的班會無感，因為上一年的班會經驗告訴我——同學投票的結果在老師的決定面前也只是一粒塵埃。

既然如此，那我也沒必要擁抱那虛僞的自由，選進去其實也是白費自己的用心。

「啊～」我對著窗打了個呵欠，懶懶地伸展著。

「我！」阿音終於舉起了手去競選「康樂」一職，而我掃視全場，也有好幾個手舉起跟她競爭，包括坐在我們前方的兩個男生。

只見那兩男不約而同地把目光轉往右邊角落，我身子微微往前傾後一瞥，原來林泳兒也靦腆地笑著舉起了手。

「都話佢會舉埋㗎啦！」那兩個男生竊竊私語，卻笑得張揚。

感激，等等會有多一篇～

「哇哇哇⋯⋯想選嘅同學出嚟先～」Miss Wong 慈祥地笑著招手，阿音離開了座位，幾個人並列站在了黑板前，又是那些聽得令人尷尬十分的自我介紹和傻傻的幾個優點。

「康樂」一職需要兩個人，分別負責旅行日和聖誕聯歡的遊戲設計。

競選同學當中，林泳兒其實隨便說些甚麼都能選進去，惟其他幾個人都在渾身解數，阿音甚至不到 Miss Wong 叫停也還在數著自己的優點⋯⋯如此激烈的推銷看得我的倦意都紛紛散去了。

最後大概是選票被他的熱誠感動了，他跟林泳兒都以高票當選了我們班的「康樂」負責同學。

那刻，阿音凝視著我，我的胸膛頓時一片熾熱⋯⋯

「YES！」阿音咧嘴一笑地搭著我的肩膊：「喂！選啦！求下你啦⋯⋯」

媽的，其實我真的不太想再參加班會這種東西了⋯⋯

我嘆著氣，抑壓著心中不斷咆哮的野獸⋯⋯

說實話，班會真的沒有甚麼好選的⋯⋯

「最後，有冇邊個同學想做『雜務』？」Miss Wong 的問題飄在空中。

白痴才會選班會吧？我這樣想著。

但我在下一秒就舉起手了⋯⋯

我本以為 Miss Wong 的話是起跑線旁刺耳的鳴槍聲，怎料⋯全場竟然只有我一個跑手。

於是，故事就這樣在意想不到中開始⋯⋯

lm

多謝你

射射drose

今晚十一點更新

02

倒楣的事情一旦發生了，就會如該死的功課測驗一般接踵而來。

你不相信也沒關係，這種定律似乎還是會持續發生⋯⋯

就在剛才我不費吹灰之力贏得班會最後一席後，心裡一陣悶熱的我按耐不住，於是決定把冷氣的溫度調低。怎料，每每吹出強風的冷氣被我上前一調就上演了一齣奄奄一息⋯⋯

五秒後，連呼吸也沒了⋯⋯

「吓⋯」冷氣的停頓和我的反應迎來了所有人的目光，我的眼神在 Miss Wong 自動變得無辜，手指着冷氣：「唔知點解壞咗⋯⋯」

一台冷氣機要多少錢？

它可能用太久所以壞了？

不會⋯應該不會要讓我賠錢吧⋯⋯？

「吓？咁大鑊！？」Miss Wong 驚訝地托了托她那紅色的方框眼鏡，我的呼吸頓時跟冷氣機一樣停了⋯⋯

「唔緊要，我放學同 Office 講下先⋯⋯」她邊指着冷氣旁邊的一列窗邊走到班房門旁的電掣面板說：「我熄曬冷氣先，開窗開風扇啦。」

Miss Wong 不說似乎還好，課室頂多就只剩下一部冷氣孤獨地吹風；

她這一說，我跟坐在課室左右兩邊的同學嘗試開窗，人人都成功開了，我面前的窗戶一開——被壓扁的蟑螂就夾在窗縫間⋯⋯！

「WHAT THE⋯⋯」

我登時在心中罵了幾句髒話，冷靜過後再跟已經這具小小的屍體道歉⋯⋯

壞兆頭，不好的事情似乎會接二連三地來⋯⋯

「好，咁今日落堂啦～」柔柔的鐘聲響過，Miss Wong 又是擺著一副慈祥的聖母微笑。

「OK～」

開學週的幾天都實行半日制，對於我和阿音這種消化極佳的青少年而言，下課的時候剛巧就是飢餓的臨界點。可是今天我跟阿音還得聽完 Miss Wong 說一大輪「班會簡介」才能離開。

「肚餓得太耐係咪會冇得高⋯⋯」我、阿音跟那五個女的坐在班房的左右角落，走到老師桌前時，我隱隱約約地聽到其中一個女的說了這樣的一句。

我聽著，好奇地嘗試去分辨是誰的聲音，卻還是毫無頭緒⋯⋯

不過，一秒後我還是從阿音紅著臉的笑容中分辨到了，剛才說話的人就是阿音暗戀的陶海敏。一個留著瀏海、雙眼不大但精靈、雙頰帶有酒窩的可愛女孩。

十分鐘後再有文

「佢真係好 Cute ⋯⋯」很快，阿音紅著臉那淫褻的笑容徹底把我給帶走⋯⋯

我翻了翻白眼，從鼻裡一笑。

「好喇～老師恭喜咗大家做到班會成員先！呢一年⋯⋯」我上年沒被 Miss Wong 教過，在學校也只有剛好在走廊上碰面見過幾次，但就是這幾次碰面和今天這幾個小時的相處⋯⋯我幾乎可以肯定她就是蒙娜麗莎的真人版——無時無刻、任何對話、任何角度都像看著你在笑。

「因為我哋今年 activity day 比較早，所以好快大家就要準備討論當日去邊到㗎啦～」Miss Wong 再溫柔的笑容來到這裡明顯也變得稍微僵硬，似乎我們所擁有的決定權還是跟往年一樣——大於零，但近乎零⋯⋯

「仲有冇咩問題？」Miss Wong 問。

我沒有問題，只是靜靜地數了一下我們班會的人數，十個人，五男五女剛剛好⋯⋯回神過來時，依然只有 Miss Wong 的笑容。

「好，咁大家可以返屋企食飯啦～ Bye Bye！」

班會的簡短會議結束過後，我們幾個男生就被那幾個女孩叫停。

「大家不如留個電話先？我哋方便開 Group～」問問題的就是我們的文書，我對她的認知就只有她叫李采樺，沒有其他，甚至連她的聲音我也是第一次聽到。不知為何，從她的聲音和整個人的姿態中，我總感覺她不像是我們同齡的學生。

十五分鐘後多一篇。

「盧知鑫，6223⋯⋯」阿音第一個說好，我也跟著走上前。

一靠過去，淡淡的茉莉花香味就更近了⋯⋯

我跟阿音就這樣在五個女孩所圍成的半圓中間，濃淡交融的體香彌漫四周⋯⋯

「頂⋯都唔係比我哋決定㗎啦～」我把電話告訴主席梁小欣的時候，她身旁那個叫林泳兒的女生嘆了口氣，邊扯下髮邊說。

只見林泳兒左手握著秀髮，套著髮圈的右手一往後之際，白皙的臂膀讓我不得不移開視線⋯⋯

哇⋯呼⋯⋯

「我哋次次傾嘅時候佢都唔喺到，之後傾完又咁鬼多校方考慮，玩嘢咩⋯⋯」她邊扎馬尾邊說，乍聽之下，我禁不住認同地笑了，而她也發現了我那一瞬即逝的表情。

「你都覺得係呢～」她似是找到知音般看著我咧嘴一笑，我隨即點頭地笑得更開，只是當她的眼神飄回女孩們時，我的目光又不自覺地飄到她校服上的皺痕⋯⋯

「喂。」電話給完了，離開後，阿音掩著嘴笑地告訴我：「你啱啱索咗七下鼻，吞咗三下口水。」

「乜鬼⋯⋯」竟然！？不會吧⋯⋯

僅管我不停否認，但在我無意識中，確實有可能發生了這樣的事情⋯⋯

「好香呢～」他挺直身子，毫無掩飾的笑容像個已經看穿一切的大人，讓我頓時有種赤裸裸的感覺⋯⋯

聽日繼續～

今日比較早，六點更新。

射射你

技術問題，要等多半個鐘

「痴乸線⋯⋯」我傻笑，鼻子又吸了一口氣，可惜香氣已經散掉了。

「喂，等陣食完嘢去唔去 Music Room？」踏出校舍後，阿音邊走邊問。

「喂大佬⋯仲有兩份閱讀報告未做完⋯⋯」我摸著空腹，搖頭：「下次先啦⋯⋯」

「兩份閱讀報告渣嘛⋯⋯」阿音繼班會之後，又一次嘗試說服我。

「你都未做咩？」後天就要交功課了，我看班上人人從容不迫的模樣，不禁也想從阿音身上找到點共鳴。

「做完喇～」他不好意思地笑著。

FUCK。

「喂，陪我去 Music Room 玩下啦。」阿音每一次說服我的語氣都是如此，像個小妹妹跟哥哥撒嬌要玩那件玩具一樣：「最多我教你寫喇。」

他之所以叫「阿音」，除了這是他第三個字的諧音之外，也是因為他幾乎把學校的音樂室當作自己的家，每天放學後他幾乎都會在那邊玩音樂，如果有樂器班或老師需要用到音樂室，他就會自動轉到禮堂那邊去彈鋼琴。

我懷疑⋯⋯他對音樂的熱愛程度，甚至比對陶海敏的喜歡更要深。

「唉⋯去喇去喇⋯去一陣走⋯⋯」我沒好氣地說。

「好兄弟！」他笑著拍了拍我的後背，我則在苦惱著閱讀報告該抄網上哪一份。

對於我這種拖延症患者來說，時間就是一個計時炸彈——尤其在九月的開端。

如果我是一個對學業很認真又很自律的人，我一定會完美規劃好時間在暑假完成所有作業，然後九月的到來就是多麼的輕鬆；

如果我是一個對學業毫不上心又散漫的人，我也不會逼著自己要在後天就交功課給老師，來自開學的壓力根本也不會存在。

偏偏，我就在這兩種人的夾縫中，對學業又在意，但又很散漫⋯⋯

翌日，交功課的前一天。

課室的冷氣被技工修復完成，現在這冷氣可厲害了，不但重獲新生，還懂得突然往我的頭蓋頂報復性地瘋狂吹著⋯⋯

趴在桌上的我本來不耐煩地打算起身再調教他一翻，只是強風此刻又被人擋住⋯⋯

這一下我以為終於又有覺好睡了，它卻可怕得吹出嗆鼻的陣陣臭味⋯⋯

「哇⋯」疲憊的我抬起了頭，只見籃球隊隊友傻震正在冷氣機前不斷撥弄著自己幾乎濕透的校服。

「喂 sor ⋯⋯ 吹一陣就 OK。」汗流浹背的傻震傻呼呼地笑著，然後又對著冷氣機深呼吸，一口一口細菌往口裡吸去。

之後我實在忍受不了，便離開座位出了走廊吹吹風。

甫踏出班房，幾個同學擦身而過，一陣芳香就撲鼻而來⋯⋯

是那幾個女生。

「Hello～」范愛笑先是跟我揮了揮手，在那裡面，我只有跟她算是有點交情。

「Hi。」我也打了個招呼。

她們走進班房後，我又下意識地用鼻子吸了一下殘餘在四周的香氣，然後莫名其妙就揚起了一抹滿意的微笑⋯⋯

好像很變態啊⋯⋯我到底在幹嘛？

此刻的我獨自在跟心裡自己對著話。

我抿著嘴在心裡偷笑，然後在課室門口前的儲物櫃位置故作有東西要找，藉此再逗留在這地感受四周桂馥蘭香的氛圍，直到芬芳隨風淡去⋯⋯

倖存巴! 我LM 先

多謝孔子

聽日會更新多啲，大家早休息。

留名

幫推 等咗好耐終於有新故！

李采樺---汪夕晨
外表溫文有禮，身材高挑

梁小欣---李大金
完美女神,不折不扣的處女座,高要求和高標準,強迫症和潔癖

陶海敏---藍辰逸
可愛女神.留着平陰長髮，肌膚如玉、瓜子臉上鑲嵌着一對動人的眼睛

范愛笑---刑百勝 (齊樂為)
花容月貌

林泳兒---未知
身材正、樣又索

射射油油

感激你等

呢個整合

五分鐘後更新。

五分鐘後鐘聲響過，聖母 Miss Wong 帶著笑容拿著手上的聖經⋯啊不⋯是手上的通告來到了班房來。

我回到班房，班房的座位也仍然是熟悉的好友各自圍爐組成一群。

而 Miss Wong 今天來的第一個任務，就是要進行既令人期待又害怕受傷害的一件事——重組座位表。

「男同學一行，女同學一行啊～」不出一分鐘，兩條擠迫的隊伍在黑板前以身高從矮至高地並肩而列，我排在男生隊伍的尾二，僅僅輸給刑百勝。

不過雖然是這樣說，但我們班的男生其實也只有十二個，對比這裡有二十個女同學的這種情況，實在是有點失衡。

「王樂瑩、張小雪、林敏⋯⋯」Miss Wong 指著最前排的左、中、右各一位置，然後再點了三個排得最前的女孩。

對應另一邊，第一個就是阿音了。

他抿着嘴無神地瞥了我一眼，不過那也是理所當然的⋯⋯明明都跟陶海敏在同一班了，我是他也會只想跟意中人永遠坐在一起。可惜礙於他的身高問題，似乎他也只能坐在最前排的位置。

「陶海敏、梁小欣、你叫⋯」不過，下一輪 Miss Wong 就立刻把陶海敏安排在阿音的身後，也算是不幸中的大幸，看不到也至少嗅得到。

我把目光移到他身上，只見此刻的他又重現燦爛和變態參半的笑容，讓我霎時雞皮疙瘩都起來了⋯⋯

Miss Wong 點了一輪又一輪的同學到新座位去，因爲她所安排的規律都是一男一女的關係，所以就算我沒有表露得太明顯，但還是帶了點好奇和期待地默默計算着女生的隊伍以對照自己會被安排的鄰桌。

我這樣數了一下，排在第十一的女生⋯就是范愛笑。

那也不錯，反正我跟她上年就已經在木吉他班認識了，坐在一起至少不會尷尬。

「仇樂賢。」Miss Wong拍了拍我的肩膀，然後指着中後段的位置，鄰桌果然就是范愛笑。

我點了點頭，就是過去。

新的一年，阿音坐在了心儀的陶海敏前面，我也坐在了一個不錯的女生旁邊⋯⋯嗯，不錯。

原本男主叫仇樂賢

竟然Pin 咗

好懷念分座位表
想當年 派得好就即刻YES 咗聲出嚟
全班望住曬

多謝巴打整合啦～

原本諗住故事最後先講，不過巴打留言提到就順帶一提，呢個係一個同時空發生嘅校園愛情系列，如果有興趣嘅大家都可以去紙言睇返前4季（《彼此最遠的距離》、《打賭輸後要溝女神》、《我要征服處女座》、《愛情尋夢人》）

CLS

五分鐘後繼續。

「喂～」新一年的鄰桌向着我莞爾一笑地揮手，熱誠得有點像招呼一個許久不見的老朋友一樣。

「Hi～」不過這也是范愛笑的特色——幾乎對着所有同學都可以熱情地笑着和打開話匣子。

「係喎，咁采樺同泳兒就冇得同男仔坐⋯」她呆呆地看着黑板前還沒找到歸宿的同學，雙眸跟對世事充滿好奇的小孩目光一般亮晶晶地凝視前方。我輕笑，但卻有點放空——都怪昨夜的暑期作業。

「好夜訓呀～？」突然間，范愛笑靠了點過來問⋯⋯

我淺笑地點了點頭，簡單地說了「暑期作業」四個字，她也瞬間就懂，然後上身慢慢移回自己的桌上。

嗯，我開始有預感了。

坐在范愛笑旁邊，就是要聆聽和解答她每天過百條的問題⋯⋯

剛解答完范愛笑些問題，她的姊妹李采樺就坐到了我的身後，女孩之間又捉着彼此的手微微揮舞樂融融⋯⋯

此刻我的處境一時似在萬人演唱會當中，一時又似在圖書館聽著萬人演唱會。

很快，位置終於排好了，只是 Miss Wong 在黑板前看了又看，卻不知怎的始終沒有定下來進行下一環節。

「唔⋯⋯」李采樺在我身後搖搖晃晃的，我往後瞥了一眼，Miss Wong 的話就來了——「采樺係咪睇唔到黑板？」

「有啲。」她輕聲作答，Miss Wong 的目光就定到了我的身上：「樂賢你同采樺換位睇下～？」

「哦⋯」我拿起背包跟李采樺交換座位，新的鄰桌卻始終離不開她們那五姊妹，不過是變成了林泳兒。

這一次交換座位後，Miss Wong 再掃視了一次，似乎就沒有了任何座位問題。

「好，咁就暫時保持依家呢個 Seating Plan 先啦～同學如果之後睇黑板有啲咩問題再同老師講返好嗎？」Miss Wong 和善地跟我們笑道。

「好～」唉～！有三個這樣的女孩在我⋯「Miss Wong！！」

驀然⋯一把雄厚帶點沙啞的男聲從課室的最左邊傳來，切斷了 Miss Wong 準備銜接下一環節的話⋯⋯

「係？」

「我可唔可以同仇樂賢嗰個位換啊？」

邊個仆街咁過份
一定係江聰明

天秤座 9月23~~10月22

十一點半更新。

「我可唔可以同仇樂賢嗰個位換啊？」

指著我的那個人叫 Wilson，上年雖然我倆不同班但我還是有耳聞過他那些愛出風頭、無時無刻引起老師注意等的那些事蹟。

「點解？」老師看了看我的位置，然後問他。

「我呢個位唔係好睇到黑板。」他挺直身子，手肘撐在木桌上。

乍聽之下，我就不是很能理解地皺著眉——他坐得比我還要前，如果連那個位置也看不到黑板的話，換到我這跟黑板成一直線的位置來更不可能看到。

「吓？係咩？」結果，Miss Wong 卻視乎絲毫沒有發現這個問題所在，和善地靠近 Wilson 的方向問：「真係睇唔到啊？」

「係啊，好難睇到。」也不知道 Wilson 是真傻還是假傻，反正他是騙得了老師的信任，而這一點是讓我挺坐立難安的。

而我最不想聽見的話，終於問來了⋯⋯

「咁樂賢同威迅調一調位，可以嗎？」

Miss Wong 用她的招牌笑容凝視著我，所有人都在等著我的回答。

「唔通話唔好咩屌⋯⋯」我在暗自抱怨，而且內心的自己已經用刀捅進 Wilson 的心臟再抽出不下十次。

我吸了口氣，正想回應。

「唔好⋯」

忽然⋯⋯！

「唔好調啊⋯⋯」

坐在我身旁的林泳兒靠著椅背後，聲音從微微張開的嘴唇中說出⋯⋯

我瞥了一眼她的臉，她凝望著黑板的方向卻又一片空洞。

老師的問題，懸掛在空中⋯⋯

媽啊⋯到底是怎樣⋯⋯

「樂賢好想坐嗰到但唔想換啊⋯⋯？」Miss Wong 乾乾地咧嘴笑容讓全場也把目光放到我的身上。

「Wuuuuuu⋯⋯」結果全場都在叫「糊」，使得我全身也瞬即發熱，抿著嘴眼神定定地看著老師不知如何是好。

「咁一係威迅你同思彤換位？咁樣會唔會好啲呀？」Miss Wong 的笑容十分僵硬地問 Wilson。

「都得嘅⋯⋯」

事情告一段落，全部人回過頭去，唯獨是坐在最前的阿音還是能找到能跟我有眼神接觸的窄角度來嘲笑我一翻。

也只不過就是擺了一張奸詐的笑臉，就已經像向內心的那個我打了再起不了身的幾下重拳⋯⋯

如果⋯如果我剛才直接跟 Wilson 換位會不會比較好？這樣至少就不會被別人用那樣的笑臉看著我。

抑或我應該直接斬釘截鐵地說不然後讓林泳兒感謝我⋯⋯？這樣大家的笑容似乎就擊垮不了我立馬拒絕的霸氣⋯⋯

還是⋯唉⋯！沒有還是了⋯⋯

事情又是這樣了⋯⋯

事情往往發生到最關鍵的時刻都是這樣⋯⋯

我又再一次被困於夾縫之間了。

我下次再⋯

「佢好煩。」林泳兒霎時打斷了我的思緒，靠了點過來喃喃地說：「好唔想同佢坐⋯⋯」

「嗯⋯⋯」我能說些甚麼？用延遲兩秒、冷冷的抿嘴一笑來代替千言萬語吧⋯⋯

「多謝你啦啱啱～」林泳兒嫣然一笑地看著我的雙眼，我眼神緊張得像個第一次面試的小孩般飄走，卻在最後裝作從容不迫地自信笑著：「唔洗。」

呼⋯⋯

沒有霸氣的開頭⋯似乎也有挺瀟灑的結尾嘛～

應該是這樣啦！

我想⋯⋯

今日有嘢忙緊，唔可以更新太多，sorry sorry

林泳兒經常玩鳩啲仔

十月二十八號了

十月二十八快樂

十一點三更新。

等多十分鐘

03

「好，仲有關於開學設施開放時間嘅通告派埋比大家先。」開學嘛，開學就是連學校理念都要印成一堆通告派發的日子⋯⋯

「哈哈哈哈⋯⋯」已是第八次了⋯⋯

范愛笑在短短三四分鐘的派通告時間就已經笑停笑停了第八次，也不知道她的笑點是不是出了甚麼問題，但我還是發自內心挺擔心她的——因爲我昨天就看了一則新聞指出「笑點低或許是癡呆的前兆」⋯⋯

「哈哈哈⋯！敏敏冇得去去圖書館睇書啦～」第九次⋯

「癡線⋯⋯」我無奈輕笑地喃喃自語。

「習慣下就好～」此時，鄰桌林泳兒臉上掛着一絲絲笑容。

她那笑容彷彿就是唐僧取了西經後再縱觀天下百苦之態，而這神態跟她年齡的衝突感⋯⋯頓時讓我看得有點入神。

「愛笑同我哋坐埋一齊就係咁。」林泳兒的笑始終淡淡的，跟坐在我右斜前方的「癲婆」截然不同。

「哎呀⋯⋯」驀然，她猶如從電影院裏看見極其不合理的情節，整個人從剛才的集中抽了出來，手忙腳亂了幾下後，目光也終於直視了我：「你有冇塗改帶？」

她問完，嘴巴似在咀嚼地微微動了幾下。

「有⋯」我很自然地點了頭回應，說畢才想起我根本沒帶⋯⋯

「等我睇下先⋯⋯」我拉開筆袋拉鏈搜了搜後，只能有點不好意思地跟她笑道：「得塗改液⋯⋯」

「得啦～」只見她甜笑地把塗改液接過，握在細巧的右手中上下揮動了好幾下，然後才徐徐地往桌上的作業擠出白液。

一隻隻藍字似是被白雪覆蓋般在漆黑中長眠，林泳兒上身微微往前傾，慢慢嘟嘴呼出絲絲香氣來⋯⋯

那一剎，我終於肯定了⋯原來她口裏正在輕輕咀嚼着水密糖味的香口膠。

於是我別過臉去望回前方，眼神空洞地看着班主任的同時，鼻子卻似吸塵器開了最強勁吸力卻又同時兼備靜音模式一般⋯⋯

哇⋯⋯

「唔該。」

後來，她把塗改液放回我的桌上，這時我才一個回神發現她桌上原來擺放着兩本作業，一本是已經寫上答案的版本。

我頓時驚訝得靠回椅背，然後再快速瞟了一眼老師的位置，不過就是離林泳兒的位置五步遠⋯⋯

「做咩？」很快，她察覺到我對她不自然的留意，表情似乎也對我有點戒備，似是害怕我是那種會向老師告狀的同學。

「好近咋喎。」我微微把手舉在抽屜處後指着 Miss Wong 的方向，她的防備這才卸下。

只是，她只是瞥了一眼前方，然後又輕鬆地笑着搖了搖頭：「唔怕啦～依家唔抄就嚟唔切⋯⋯」

呢段時間 mid term 更新得慢少少

次次都係呢段時間開一個新故

開親愛情故都係咁

一路趕paper 一路追故

抱歉，今晚停一晚，聽日更新。

「你都要？」她淺笑，指着那本寫滿答案的數學暑期作業。

Miss Wong 就在幾步距離前，我如果也一併抄襲或許會太過明顯⋯⋯但我的數學暑期作業又真的還有很多很多空白的地方⋯⋯

啊⋯媽的⋯⋯我的猶豫時間又來了⋯⋯

「唔洗啦⋯⋯」我搖頭，視線卻凝望着那本數學作業，記得多少答案就是多少答案。

「你做曬啦？」林泳兒有點難以置信地問。

我搖了搖頭，指着作業其中一題的答案：「計錯咗，應該係12.75。」

我是那種就算時間迫在眉睫也幾乎不會盲目抄襲的人，而這是我一直很想改掉的壞習慣。

「係咩？」她輕笑，繼續抄寫的同時很直接地跟我分享：「不過算啦，抄陶海敏都預咗係咁～」

直接得⋯讓我有點意料不及也不懂給出反應。

但就算我沒有回任何反應，她還是很自然地繼續抄寫着暑期作業，只有感覺 Miss Wong 的步伐越走越近時才會稍微裝作專心聽課。

十點三十分，小息的鐘聲響起，班房的人紛紛如離弦之箭般衝往走廊，我也一樣，跟着阿音扶着欄杆吹着風。

那天陽光正好打在了我倆的臉上，我跟阿音背過身去，溫暖就流於後背。

「哇⋯⋯」只見阿音右手貼近鼻子，用力的吸着氣。

「咩事。」我問。

「等等再講⋯⋯」他打斷了我，眼神很是享受地嗅着自己的手指，神態有點噁心：「我啱啱派通告嘅時候特登將隻手擺到最盡然後用嗰邊排比佢，之後就刺激囉⋯⋯」

說到這，他又像是吸毒地用力往手指方向吸了一大下，最後才有點惋惜地說：「開始冇味⋯⋯」

「癡乸線⋯⋯」我笑着，真心笑着他的誇張，但他卻同樣笑指着我：「你咪又係咁⋯你仲香添啦！前後左右都係女⋯⋯」

「冇啦，專心讀書專心讀書。」他說起這，又讓我想起了剛才林泳兒微微吹着塗改液的畫面。

每個人的青春大概都是這樣吧⋯

總會有一種味道，無論過了多久都還是難以忘懷。

過多兩日開始會更新快好多

加油

會啦，大家都要

抱歉，呢兩日唔太出到文住，禮拜一開始會連續更新返。

今天有文嗎?

對唔住，今日原本有嘅，不過啱啱知道有個重要嘅人離開咗，
今晚想沉澱下，真係sorry大家，等多日。

十二點半更新。

小息過後又來到了班房裡的雜物時間，清清上年的壁報板、扔掉老師桌抽屜裡的垃圾、擦擦窗戶的污垢等等⋯⋯反正都是那些年年都會做的例行公事。

我坐在班房的最後一排，很順理成章地成為清拆壁報板的那個人，林泳兒也如是。

「得啦，你繼續做，我拆就可以。」眼見林泳兒放下了原子筆，我莫名其妙的第一反應竟然是想呈現一下男子氣概。

怎料，林泳兒卻竟然二話不說地就拉了旁邊那行的空椅過來，手握椅背後人一下就上了去⋯⋯

「『做』咩吖～『抄』啫嘛～」更重要的是，她還有一種很自然的誠實。

別人說話我都會看著對方聽，但這一次的視角⋯讓我全身都頓時發熱起來⋯⋯

就這樣，比林泳兒高出大半個頭的我負責中間這大壁報板的右下角，而她則在另一個對角細心地拆著一粒又一粒釘。

「你未拎釘書機。」我把神器釘書機遞到她手臂旁。

「唔洗啦⋯」她喃喃地說，眼神很專注地用自己的指甲挖著一粒又一粒緊插在壁報板的釘子。

我凝視著那純白校服上的皺摺，滿得快要溢出的口水又逼我吞了兩下⋯⋯

如是者，我用釘書機拆了一張又一張的壁報紙，已經剩下左下角還沒清，而林泳兒卻還是堅持在在那左上角的位置⋯⋯

「Shit⋯⋯喂喂喂⋯都係比我用下。」她放聲笑著向我招手。

「懶叻⋯」我笑道。

「喂仇樂賢，話說小欣問今日放學一齊食飯好唔好喎。」她問。

「班會？」我似乎問了個蠢問題。

「係呀。」她驀然抿嘴一笑：「唔通約你單獨食咩～！」

說畢，她看著我的笑臉大笑了幾聲，那讓我很討厭她很快就能開新認識的人玩笑的這一點⋯

..

.

才怪，這點根本就是她最最最最最最最（後面「最」x N）大的優點⋯⋯

就是因為這樣，我突然就有一種跟她很親近的感覺——儘管我們只認識了一天多點。

堅持拆左下角

其實應該要啦

冇更新幾日，慢慢搵返狀態ing，
聽日會至少 po 返4篇。

都唔識做既

十二點半有文

林泳兒得到了釘書機後快速拆掉了上方的兩張壁報紙，我從她手上接過紙後放到桌上，她就眼望下方向我伸出手⋯⋯

想不到她這麼自信一下就上了椅子，下來卻要人扶⋯⋯

這樣的反差，讓她一瞬間變得很可愛⋯⋯

我同一時間也向她伸出左手，觸碰到她嫩滑的皮膚後再輕輕拉了一把。

「唔係呀頂你⋯」只是，她臉紅耳赤地捧腹大笑，然後指著地上的那壁報紙：「我想講要執返地下嗰啲⋯⋯」

「哦吓⋯頂⋯⋯」What The Fuck！？我到底在幹嘛⋯⋯

這一次，我臉紅得好想立刻回家然後躲在被窩裡一輩子也不出來⋯⋯

躲在被窩內幹什麼？可能⋯可能會不斷聞著自己的左手吧⋯⋯

我蹲在地下拾回壁報紙，既是害羞尷尬得發熱，但又夾雜了點跨越界線的喜悅⋯⋯

「喂，我清完啦。」這時候，林泳兒突然跟我說。

說畢，她又像是忍著笑地跟我伸出手，是揶揄還是甚麼我分不清楚，反正我就知道自己也伸出了手。

「頂你⋯」我以笑掩蓋心跳的加速，伸出了手給她借力下來，然後我倆又相視而大笑⋯⋯

不過就是一天多的時間，我已經開始被她感染了，很快就可以很自然地跟她互動。

「喂！你兩個玩夠未～！？」驀然，范愛笑像個風紀般的姿態介入了我和林泳兒之間。

「做咩⋯前面拆曬喇？」我回眸，看了看黑板旁的兩個乾乾淨淨的壁報板，才驚訝地知道我們這邊清得有多慢。

不過清得慢自然也有清得慢的好⋯⋯

「係呀～」范愛笑看著我們仍未拆完的壁報板，帶點奸詐地笑了一下：「你哋兩個掛住打情罵俏都唔做嘢⋯⋯」

「痴線⋯⋯」我立馬笑著否認，也沒看清林泳兒的表情就轉過頭去自己清右邊的大壁報版，林泳兒跟范愛笑則清左邊的。

第二天的上課時間就這樣在整理班房的過程中如手中沙般流走，明天開始就是正式上課，同時也是暑期作業的死線日，想到這個事實就想死⋯⋯

「食飯！！！！」阿音做了個「Rock n’ Roll」的手勢走近了我，又高興得難以自控地說：「食飯食飯食飯⋯⋯！」

「得喇收皮啦⋯⋯」愛情的魔力，真可怕。

放學後，我們一行十人走在走廊上，阿音一天到晚跟我提及的「吸引力法則」終於出現（雖然我也不知道是不是這個意思 ==），幾乎每一個路過、扶著圍欄的人都會把目光投放在我們身上。

「你估佢哋係唔係望⋯⋯」「喂得喇收皮。」我打斷了阿音，因為我知道他即將要說些甚麼廢話⋯⋯

我當然知道她們幾個女生在我們級上有多少人認識，只是我以往也只是一個旁觀者，直到這一次走在她們得身旁，我才能真真正正感受到那種備受矚目的感覺——就像在NBA總決賽走出球員通道、藝人被揭出軌後開的記者會⋯⋯

不過有點不同的是，所有看過來的人，都自以為很聰明地看一眼就把目光飄走（在這一次之前，我也是這樣的人 @@），但卻傻傻不知瞟的那一眼有多麼明顯。

Sorry都係更新得3篇先

睇左第兩章
好似好jeng
先LM 養肥少少再睇

好，多謝你

今日有冇文

有，但要十二點半

04

走著走著，我們來到了學校旁的一間薄餅店「Pizza and Chicken」——要一桌容納到十個人又要鄰近學校，也就只有旁邊的豪華美味屋了。

不過旁邊的「豪華」沒位置，只好去這家了。

然而，班會第一次聚餐所面臨的問題這就來了——這裡也滿座了。

「咁點呀？」陶海敏皺眉看著大家。

「不如買外賣？」阿音抓緊機會立刻回答：「買返學校食。」

「可以喎。」、「可以呀！」、「就咁話啦！」阿音成功了。

「你哋想食乜？」財政刑百勝雙手攤開問著大家，不過眼神只掃在女生的身上。

問題一拋出，只見再好成績的女生們都沒有給出答案⋯⋯

「就食 『Pizza and Chicken』好唔好？」阿音直接提出建議，女生們終於點了點頭。

阿音的背影頓時猶如被多啦A夢的「放大燈」照著一般，他的一舉一動、一言一語都特別顯眼和影響著大家。

「咁不如咁啦，我哋幾個男仔負責買同拎外賣，你哋幾個就返去學校霸住位先，好唔好？」

媽的，我剛說錯了⋯⋯

阿音不只成功了，還是「痴撚線」地成功⋯⋯

「Wuuu⋯⋯好暖～～」范愛笑和林泳兒紛紛雙眼發亮地看著阿音，真的跟動畫裡看到那誇張的「眼睛發亮」如出一轍⋯⋯

就連他的意中人陶海敏，乍聽之下也抿嘴一笑地點了點頭⋯⋯

但願只是暖陽曬得陶海敏的臉頰有點泛紅，不然我真的會開始考慮是否繼續跟阿音當好友⋯⋯

「Wuuu⋯⋯好暖～～」范愛笑和林泳兒紛紛雙眼發亮地看著阿音，真的跟動畫裡看到那誇張的「眼睛發亮」如出一轍⋯⋯

就連他的意中人陶海敏，乍聽之下也抿嘴一笑地點了點頭⋯⋯

但願只是暖陽曬得陶海敏的臉頰有點泛紅，不然我真的會開始考慮是否繼續跟阿音當好友⋯⋯

「你哋要咩？我幫你哋記住。」阿音拿起手機搖身一變成餐廳侍應，其餘幾個男生（包括我在內 =_=！）都只能面面相覷地掩飾著自己的不知所措⋯⋯

被冷落的四個男生包括了兩個副主席傻震和思朗（分別是 C Grade 籃球隊和足球隊的隊長）、財政刑百勝和我這個小雜務。

傻震和思朗一言不發地站在阿音身旁當陪襯，不像刑百勝擁有小聰明，懂得在阿音身旁重複女生的點餐就當自己有參與到。

我當然沒有靠過去當臨時演員，只是⋯我卻還是一旁獨自看著餐牌，右手毫無感情地摸著下巴去演著自己的戲——「思考點哪一個餐」。

如果站在阿音身旁我大概會有極其強烈的自卑感，故作思考應該是我最好的選擇了。

仲有冇

阿音衝呀

聽朝要test，聽晚一定會 post 多啲

朋友你好

你好，你咁樣我怕怕

hehe

唔好亂嚟啊

我唔好呢味㗎

今晚都要十二點半先

等你
開始趕paper

趕paper都要記得好好休息

大家咁話

女生那邊一個個跟侍應阿音點完餐了，我還是站在餐牌前方，一邊裝作思考一邊用餘光看著旁邊人們的動向。

餘光裡林泳兒看著手機走了過來，我偷瞥了她一眼，她也剛巧在那個時間點抬起了頭看著我。於是我便藉此問了問她點了甚麼。

「點洗諗咁耐㗎！叫咗水牛城雞翼先啦～」林泳兒忽然有點像這餐廳的老闆娘一樣推銷著菜式一樣：「好好味，真係要食！！！」

「係咪好辣㗎⋯⋯」我看著那菜式旁邊的辣椒圖示，格外不安。

「唔辣㗎！真心要試下。」林泳兒笑道：「我係咁推薦比佢哋佢哋都唔敢試囉⋯⋯」

「我發誓過唔再食辣⋯⋯」只見陶海敏在一旁眼神無辜地說，眼裡似乎還帶了點對辣椒的畏懼。

我能吃辣嗎？我問我自己。

老實說，我真的不知道。

對於「辣」這個味道，我早在很少的時候就失去了印象——家裡幾乎不會煮辣、出外我也不會特別嘗試吃辣⋯⋯

「試下啦～」林泳兒不知為何就是很想說服我吃，可能她想我跟她點同樣的餐、可能她就是想跟我開了這樣的一個話題、可能她很想跟我更親近。

但更大可能的或許只是⋯⋯只是因為我是現場唯一一個在餐牌前「思考」了許久的人。

「我試下。」我點了點頭，她也抿嘴笑著伸出大拇指。

我心裡暗喜，明明不過就是簡單的幾句對話，身體又熱起來了⋯⋯

「好啦唔該曬你哋。」分工合作，女生們揮了揮手回去學校找位置，我們則完成點餐。

我跟林泳兒點了一模一樣的水牛城雞翼加一塊小薄餅，也是我們十個人之中唯二這樣配搭的人。

她會不會真的只是單純想我跟她點同樣的餐？這樣好像挺有愛情的味道的⋯⋯

回到學校，我們拿著外賣從飯堂的側窗邊走邊看，找了好幾秒都還沒能找到那幾個女生的身影，再掃了掃才看見她們在飯堂的最後排在揮手。

學校的飯堂在以往的午飯時間都不會有那麼多人，在這兩天都是半日制的情況下更是不知為何能座無虛席。

飯堂就是擺設了不少的紅長桌和兩邊的黃長椅，但就算同學再瘦，每張長椅都只能容下最多四人，所以我們就額外拿了一張長椅放在桌子的旁邊，坐在那長椅上的人是林泳兒。

「喂！」拿著最多外賣的阿音舉著手，什麼位置都不選就是選了長椅的中間位置一下坐好，對面當然不用說就是陶小姐。

那一刻，我開始後悔剛才自己走得那麼慢了⋯⋯

我走在最後，要衝前去坐在一旁也未免太過明顯和不自然⋯⋯

我也沒有阿音的厚臉皮，能像玩「大風車」般就是理所當然地搶位置⋯⋯

臨時有啲嘢做，聽日一次過Post返6篇左右。

衝啦 驚咩

巴打一定食女無數

失敗無數就有份
不過次次都無悔

push

都係十二點半

等多一等

刑百勝、傻震都坐到了阿音的左邊，我在那一刻估計思朗就應該會坐在阿音的右邊，那我就能坐在最左邊額外擺放的長椅——也就是林泳兒的旁邊。

但那都是我的估計，而我的估計是錯得離譜⋯⋯

「喂～」思朗望著林泳兒笑著點了點頭後這就坐在了她的身旁⋯⋯

而走在最後的我就只能坐在最右邊，也是會長梁小欣的前面⋯⋯

她沒有一眼看過我，若有所思地在抹著面前的手套，坐在她的面前⋯頓時就有種不太想說話的壓迫感⋯⋯

「范愛笑⋯肉醬意粉同炸雞⋯⋯水牛城雞翼同埋薄餅，林泳兒⋯」阿音可聰明了，男生跟女生的外賣是分開兩袋包裝的，他就拿著女生的那袋回來。

我從刑百勝手上接過雞翼和薄餅之時，眾人也已經開動。

薄餅是挺不錯的，不是每一個人都喜歡吃芝士，但我吃這種特濃芝士的薄餅時⋯那種整個口腔都徘徊著濃郁的芝士香就是會令我回味無窮。

來到這雞翼，外觀是沒什麼大問題，就是普普通通的雞翼臉紅了點。

只是，我這一咬下去就瞬間後悔了⋯⋯

可怕的辣味讓我的牙齒和舌頭都瞬間感受到來自味覺衝擊的疼痛感⋯⋯

我拿開雞翼伸出舌頭吸了口氣，儘管沒有發出那種很誇張的呼吸聲，但這一下舉動還是讓梁小欣給注意到了。

我瞥了一眼林泳兒，只見她正在一口一口津津有味地把雞翼吃完後再拆骨細味，看得舌頭越來越疼的我有點入神⋯⋯

她所吃的水牛城雞翼，怎麼就好想挺好吃的⋯⋯

「話說呢～Miss Wong 話我哋要開始諗定 activity day 去邊。」我還在痛苦思考著如何把剩下這五個半雞翼吃完，梁小欣就已經吃完午餐。

「我其實有諗過⋯⋯」媽的，吃著炸雞的阿音又竟然能搭上話來。

毫無疑問，所有人的目光又落在了他的身上，充滿期待、驚訝、妒忌、想他閉嘴⋯⋯

嗯，只有後面兩個才是男生的目光⋯⋯

此刻彷彿有一道光從飯堂外照進來，阿音是那個被光照耀的人，而我就是電影裡主角的跟班，只能聽著主角說出一句又一句偉論然後附和他和襯托他⋯⋯

人的存在是為了什麼？

我開始知道了，人會沉思，全都是因為空虛⋯⋯

「但係獅子山年年都好多人去喎。」「又係⋯」「我哋上年去咗⋯⋯」⋯⋯

我會開始淡出的⋯⋯

這個鏡頭拍攝完畢，我這種場務也認不出的臨時演員情況可慘了⋯有可能連飯盒也拿不到⋯⋯

等多陣會有多一兩篇。

而在我快要從黯淡的世界中消失時，我的餘光留意到林泳兒了。

只見她也只不過是獨個兒在那邊玩著自己的手指，明明就是玩手指，但就是很全神貫注地玩著，比她抄功課時都來得專注。

驀然，她微微抬起了頭，很自然地就我對望到了。我沒躲過她的目光，她也沒有，就是二人相視而笑——兩個沒有參與討論的「Free-rider」在此刻彼此認同地笑著⋯哈。

我們這個班會陣容進度神速，很快就已經大概定了三個旅行日的地點，就差在沒給同學假投票。

而最後，我還是把那讓我口腔快要炸裂的水牛城雞翼一個一個給處理掉了——靠著一口雞翼一口汽水的方法⋯⋯

不出我所料，還沒回到家就已經肚疼得快要就地解決⋯⋯

媽的⋯⋯

之後啲情節聽日Post好啲，如果唔係會好斷

仲諗住唔記得咗啲雞翼

sorry，今日停更一晚。

早晨

不過今日要夜啲更新，啱啱先落堂翻到屋企

啱啱起你底先知有個故Miss咗
得閒睇下《凶宅裝修佬》先

Sorry真係太攰，聽日一定更新翻。

多謝你睇完先翻嚟睇呢個啦，呢段時間chur啲 更新得慢

好啦

十二點更新~

翌日，終於來到了結暑期功課的日子。我拖著疲憊的身軀把暑期作業一本一本交出，熬了一整夜去趕工的我終於可以有短暫的休息時間。

明明每年都好像很有計畫地說要早早完成暑期作業，也不知道為何總是會拖著拖著就到了最後的幾天才要開始使出渾身解數⋯⋯

「喂係喇，今日放學有 Clubs Day，地點都係喺禮堂同 Covered Playground，我哋放學會落去睇下嘅，記得唔好咁快走住喎。」Miss Wong 拍拍手，熱情地笑著。

同學聽後的反應格外地好，但我不解，因為 Clubs Day 也不算是很讓人期待的活動——不過就是讓所有學會能在學校擺攤位去吸引同學加入的一個日子。

我去年也有去過 Clubs Day，但當時才剛入讀這間學校幾天的我壓根兒就不敢加入任何學會，我只有被學校的白痴政策逼著去學了一年電結他，但那也僅僅只能算是興趣班，而不是一個學會或社團那些。

對於學校的學會，我只有陌生和陌生。

放學鐘聲過後，那些有學會成員身分在身的同學就已經收拾好東西到禮堂去準備了，包括我旁邊的林泳兒。這樣一看，我才驚覺原來班房內有超過一半的人離開了，也難怪剛才 Miss Wong 提到這環節時的反應莫名地好⋯⋯

看著一個一個同學臉上盡是期待地帶著快步離去，我就彷彿成了一個看著同伴搭上列車離開車站後孤獨地揮手的老人家⋯⋯

此時此刻仍留在課室內待 Miss Wong 回來帶路的我，忽然有種強烈的焦急讓我坐立難安⋯⋯

過了一會兒，Miss Wong 終於來到班房了，她著我們要排成直線離開班房，我站在隊伍的最後看著這條短短的直線，只覺外面凜冽的寒風會隨時把我們吹走⋯⋯

而就在我從三樓走到一樓的過程中，我內心的兩個自己又開始了最激烈的戰爭⋯⋯

而就在我剛走進禮堂的那一剎，阿音也走到我旁邊來了。

他也沒有參加過學會，所以我能讀懂他此刻的眼神。

這一次，我終於很快就下了決定了。

今日得咁多先，聽日繼續。

Sorry呢段時間更新得慢啲，忙完呢十日學業啲嘢會再更新得快啲

加油 共勉之

想等一次過出晒再睇

好

推

Sorry，今日打得兩篇左右但未打到合適嘅位停，
要趕功課先，聽日一定更新！

Sorry，仲趕緊功課，聽日交埋真係可以更新了

十二點有文～

甫踏進禮堂，各式各樣的攤位映入眼簾——棋藝會、動漫學會、「Hea」學會。

學校在這一方面算是十分多元，就連以「Hea」為名和作為學會宗旨都能成為一個學會。

我跟阿音在旁邊觀摩了一下這個開著帳篷在攤位處的學會，才發現原來這學會的負責老師是全學校最愛玩的老師禿Sir，名字以其外貌最大特徵命名。

「我哋學會會不時搞露營同踩單車呢啲活動㗎，一齊加入去諗下有咩活動好玩啦～」禿Sir向我們招了招手，又向其他人揮揮手。

「喂正喎⋯不如入呢個啦⋯⋯」阿音在我耳邊輕聲道。

「但你唔加入都有得參加啲露營或者咩㗎喎⋯⋯」我喜歡坐享其成大於策劃，毫無疑問。

阿音笑著點了點頭，似乎認同了我這種懶人想法，然後便轉身往其他學會攤位走去。

「Come on! Come on!」據我所知，英文學會是最少人參加但被學校要求留下來的，不為甚麼，就是因為它是學科學會。

我本來以為既然人都這麼少了，留在裡面的人應該都是那些英文精英在圍爐取暖⋯⋯

「English 『咳蒲』！English『咳蒲』is waiting for you!!」真奇怪，真奇怪。

「後面嗰個咪『JC』囉，加埋幾隻兵。」阿音在我耳邊笑說，目光瞄往英文學會攤位的最後。

「就係 Form 4 嗰個 Jessica Chan 啊？」我問，阿音點頭。

我其實只有聽過別人提起這個人，但不知道英文學會就是靠她撐起。

看見這幾個師兄一副毫無靈魂的樣子，我頓時就覺得為了一個女生加入一個不喜歡的學會是很白痴的事。

聽日有4篇

樓主如果打完依篇會唔會打返彼此最遠距離happy end版本
比返個happy end我j吓都好

如果有我都想睇

新讀者留名
啱啱追翻小欣個故好好睇

【突發】

一直以嚟支持嘅朋友感激你哋，但抱歉地同大家講，我要停更一陣了。

最主要原因係因爲小弟讀緊電影而近排我需要創作嘅嘢真係比較超乎預期地多。其實當初我都知有可能會好忙，但一嚟我想喺10月開始po呢個故，二嚟我本身以爲自己可能仲可以兼顧到呢邊，但其實真係高估咗自己能力，因爲我根本冇可能一邊代入呢個故，一邊代入學校要寫嘅劇本。

我都唔想爲咗po呢個故事而每日po少少po少少咁格硬chur出嚟，我寫得大壓力大家都睇得冇feel。所以再一次同大家講對唔住，我會慢慢打好呢個故事，然後喺下年重新 Post 過比大家睇，好對唔住，感激大家支持，真心感激！

暫時呢一刻其實冇，因爲我覺得故事嘅結局就係咁。
但或者我之後會改變諗法，我都唔知，感謝你鍾意呢個故事！

感激你支持小欣個故！！真係好感動
但要等一段時間了

下個sem 見
加油呀
忠實粉絲上

巴打加油

要兼顧咁多唔易

真係好多謝你
你都要加油

會抽時間慢慢打好，咁樣個故都會更好，
多謝你支持，真心感動
你都要記得加油，支持你

多謝

btw正皮咗

感激，
下年會重新出，有緣見

倖存巴

最近忙唔忙

得1個係叫做sad end

當初呢個故事都算係寫比一個朋友，
真實故事其實都類似咁。

幾篇文準備要交咁囉
未到deadline 都唔會做
其他都冇咩忙
冇女係會多咗好多時間出嚟

努力呀

咁就無計 咁唔好改口廿
但如果其他角色嘅日後談呢 想睇小欣佢地應該好甜

陶海敏個故甜好多

兩個都好甜

呢種甜故先係最好睇
唔係下下要打J故先叫甜故
有啲情節甜到入心
經歷過既睇得更投入

多謝大家
見到大家講翻之前嘅故，好似有種翻咗過去嘅感覺
角色嘅日後生活可能會係呢個第五季呈現，再額外特登寫就應該唔會了，留翻多啲空間比大家。
真係感激，我一定會努力寫翻好呢個故（到時候前面啲情節可能唔一樣）。
有緣的話，到時再見！（下年年頭如無意外就有啦）

如果有興趣都可以 Follow 一下，冇時間打長篇故事，可能會打下小小短文或者分享多啲以前寫少女時代或者其他故嘅故事。

已經係29人既其中一人

愛你

加油 等您！

感激，大家都加油

屌想撳正評撳錯負評
支持你啊樓主

感激不盡
我會努力，大家都要